團隊成功破解人面解鎖：Samsung 、One Plus 、LG 都輸了給 iPhone

應該一堆AnFan入嚟話唔係for你日常用

在 Apple FaceID 推出的時侯，已經有不少人嘗試把它破解。但因為利用各種感應器去進行偵測，這不是簡單印一張相片就可以把它搞定的。雖然 BKAV 號稱可以利用一個面具把 FaceID 完全破解，但年內都沒有人再次利用「科技」挑戰成功（長得像不算啦），令不少團隊都希望驗證一下容貌解鎖的安全性。

在媒體界也有一些人希望進行深入報導，早前 Forbes 的記者 Thomas Brewster 就把自己的外表利用 3D 打印出來，測試不同的 Android 手機和 iPhone 的安全性，結果是 Android 陣營慘敗。這次 Thomas 測試的手機包括 Samsung Galaxy Note 8 、Samsung Galaxy S9 、LG G7 ThinQ、OnePlus6 以及 iPhone X ，嘗試破解的方式就是利用 3D 打印打印頭像，希望能騙過系統的驗證，事結果是除了 iPhone X 之外，高精度的「人頭」還是能能騙過 Android 手機。團隊估計原因是 Android 手機仍然採用面部象徵辨識，而 iPhone 是結合了紅外線高精度的掃瞄，令結果更為準確。

這對於黑客、警方甚至政府來說可能是一件「喜事」，畢竟他們要取得你的個人資料，只要帶你進行一次 3D 掃瞄就好，在美國的第五修正案的保護當中，亦沒有提到對於指紋及 FaceID 類加密的保護，可見現在對於生物特徵加密仍然有可改進的空間。

對於一些敏感的資料，我們還是多加幾重安全認證，或是乾脆用只有自己知道的密碼才更安全，對吧。

引用來源：TechCrunch

an機如果要做到iPhone咁精密嘅面部解鎖就會好慢

咁樣an狗就冇得打飛機

Apple世界第一
無論安全性 可解鎖角度 解鎖速度都完美屌打其他廠

Android好自由好開放，好多rom刷有得root裝咩都得咖

faceid.jpg

fingerprint.jpg

刷完就會安全好多

點解無An狗入嚟？

係自由呀！

喺以前face id破解post到求其cap兩個comments嚟應你

你check咗touchid咩原理先

關touch id咩事

咁你張圖cap touchid做乜

隻火星加呢

隻火星狗呢

只要帶你進行一次 3D 掃瞄就好

講到3D掃描好似影幅相咁簡單

on99

掃完有排執

an狗全面退場

用啲無3D鏡既AN機黎試 有咩意思?

試An機有幾落後，剩係識抄個樣，硬件嘢永遠抄唔到

iphone好似係個面具要油出肉色先解到鎖
不過條link得張圖，唔知佢有無填色

Lumia 950XL 用開虹膜

要認埋色根本無可能
Android認到形就過

點解唔搵埋mate 20pro試

iphone有冇虹膜解鎖